紐約戴口罩亞裔女被打 目擊者：罵她有病的賤人

武漢肺炎確診數目持續增加，東亞地區居民紛紛戴起口罩，但在國情不同的歐美，對戴口罩人士可能投以異樣眼光。一名紐約大學亞裔女學生周日搭地鐵時，看見一名戴口罩的亞裔女子遭一名非裔男子毆打；她將衝突場面拍下，希望能拍到男子的臉，留給警方查案線索。
紐約大學學生宋薇（Wei Song，音譯）表示，該名戴口罩的亞裔女子疑似喝醉酒，坐在曼哈頓華埠的格蘭街（Grand St.）地鐵站樓梯上，擋到非裔男子的路，非裔男於是辱罵她「有疾病的賤人（Diseased bxtch）」，並敲打女子的頭。女子其後追上反擊，兩人開始拉扯，宋薇上傳的影片僅拍攝到女子追上後的畫面。不過，也有網民稱，這名亞裔女子差點絆倒非裔男子，兩人才發生衝突。
男子之後逃逸。宋薇稱，被打的女子額頭有輕傷，狀況似乎不太穩定，也拒絕她的幫忙。她將影片上傳至facebook後，有網民已協助報警。
紐約市市議長莊遜（Corey Johnson）看過該影片後在聲明中表示，「我的心都碎了。這是可恥的。沒有人應該被這樣對待。冠狀病毒可能起源於一個地方，但它是一種疾病。它沒有區分。任何人都可能得病。我很抱歉影片中的這位女士受到了這樣的對待。」

左膠ON 9 , 起因根本不是歧視 , 是條女醉了撞到人

往死裡打

左膠只睇到男人打女人，睇唔到女人搞男人

力架

口罩都唔戴個，鬼唔望佢中

Diversity is our strength🤖

祝樓上班人去到外國都比人打

條女飲醉，撞到人呀！

不過，也有網民稱，這名亞裔女子差點絆倒非裔男子，兩人才發生衝突。

首先佢唔一定係high到條黑鬼
而且佢都冇kick到條黑鬼
紐約大把呢啲trashy, 只係冇諗過黑鬼都咁串

支那人有被害妄想症，成日覺得人地歧視支那人